無綫掀「老人約」恐慌 甘草蘇恩磁有定心理準備：個個開工都討論

無綫近日掀起一遍減薪熱潮，對象多為效年多年嘅藝人，先有蓋世寶再有甘草劉桂芳，而同樣係喺無綫打工快30年嘅綠葉蘇恩磁，在接受《香港01》訪問時，對於劉桂芳被減薪一事，她表示自己與公司仍有約在身，但不排除「他朝君體也相同」更指「預咗遲早會發生喺自己身上」，聽落都覺得悲。
至於點解有咁嘅諗法，蘇恩磁指自從取消強積金對沖機制方案傳出後，公司有唔少同事都已討論紛紛，所以才會令她有感「遲早到自己」，「不過有聽聞公司轉人做part time前，已經計晒長期服務金。」蘇恩磁又指出，近年多了與內地的合拍劇集，直接影響他們的工作演出機會。「如果真係轉約又唔會退休，咪當清閒啲囉，不過會唔開心囉，始終合作咁多年，有一個咁嘅收場，而家工作氣氛都唔同晒，大家都好似無咩歸屬感咁。」無綫第二期藝員訓練班出身嘅蘇恩磁，入行近46年，曾加入佳藝電視和麗的電視，於1990年重返無綫，多數扮演闊太、師奶等角色。雖然多做閒角，但蘇恩磁喺94年《萬千星輝頒獎典禮》上獲頒「專業演員大獎」，肯定及嘉許佢喺圈中嘅貢獻及付出。
據知，無綫藝員間一直流傳一份「老人約」，合約內容主要係將長約藝人變成自由身，變相無任何醫療福利可言，對象多為知名度不高、效力時間較長嘅藝人，表面上給予藝人更多休息時間同自由，實際諗縮數。如今蓋世寶同劉桂芳都先後接招，相信之後日子會有更多藝人被轉做part time。

拍埋啲垃圾劇，又買埋大陸垃圾劇，遲早死得。

$300x10(下級樣 微波 冇腳 65 港女 明星價)

tvb走緊atv條舊路

幾正

佢係細龍太，好重要

李寶安就係負責摧毀香港媒體制作既人

呢類本身應該有少少家底或者有儲備，拍戲都係興趣消磨時間，好過去老人中心或者週街行，又可以扮吓靚。

屌你未死架原來

老實，去日本拍RUBY或者CenterVillage，有市架！！！

二太好快有藉口飛走埋愛回家喇

佢唔走唔得, 上左市又要業積, 唔係做比觀眾睇, 係要做比上面班大粒佬睇
要賺錢, 唔理質數, 有質數, 無錢實唔得
無質數有錢, 實去馬

其實已經走下坡，賺錢越來越少。

多數好多物業啦

傻強話無就無

西伯利亞exchange

咩質數？235711嗰啲？

好似成日遲到激嬲劇組所以被飛

你見tvb夜晚airtime 用平價氹人落廣告都知佢唔掂